MATH JJ

HI,想問
if C is an infinite subset of Z+, then C is countably infinite.
點prove?

Suppose in contrary that C is uncountable, then there is no injective function from C to Z+.
However, the function f:C->Z+ defined by f(x)=x (which is well-defined since C is a subset of Z+) is injective since for any x,y in C, f(x)=f(y) implies x=y. So our assumption is wrong, that is, C is countable. Together with the given condition that C is infinite, C is countably infinite.

bijection mapping to prove by contradiction?

咁點show埋佢係surjective?

The property you used is very strong.

要睇返你 lecture notes 係點 define countably infinite，我係用 wiki uncountable set 個 definition 嘅 negation，不過要 construct bijectice function 都得。

Define f(1) to be the smallest element of C (which is possible by well-ordering principle and the fact that C is nonempty). Then recursively define f(k+1) to be the smallest element of C\{f(1), f(2), ... f(k)} (which is possible by well-ordering principle and C\{f(1), f(2), ..., f(k)} is nonempty).

To see f is injective, suppose f(n)=f(m) for some n,m in Z+, if n≠m, then we may without loss of generality (often written as WLOG) assume n<m, then by our construction above f(m) is the smallest element of C\{f(1), f(2), ..., f(n), ...,f(m-1)}, in particular f(m)≠f(n), contradiction, so n=m. Hence f is injective.

To see f is surjective, we want to show that for any n in C there exists k in Z+ such that f(k)=n. For any n in C, by our construction above f(n) is the smallest element of C\{f(1), f(2), ... f(n-1)}. However by induction we can show that f(n)≥n. If f(n)≠n then n must be one of f(1), ..., f(n-1) and we are done (or else n will be an element of C\{f(1), f(2), ... f(n-1)}, contradicting the “smallest” condition); if f(n)=n we are done as well. So f is surjective.

咁簡單既問題都要問，analysis fail硬

問個問題都比人負平，以後唔問

渣㗎

好呀

書/notes有無出現過呢條theorem?
If A is countable and B is a subset of A, then B is countable.

有

咁你開post個問題咪已經答咗囉

但係呢個係Corollary 唔係 theorem

Let S be such set.
Well ordering principle
f(1)=smallest one in S
f(2)=smallest one in S\{f(1)}
so on so forth